趁低吸納 486 俄鋁（3）

想買，恆生戶買唔到

跌到$2再入

話咁快又黎第3個post

2蚊見

2.3苦主 諗緊止唔止蝕

準備又黎趁低吸納

搖撚準備

今次落得返兩蚊實再入

話左架啦
有賺就收手 收市前入 開市沽 來回跑不知幾和味

1.8再入

會落去1.7 你睇自己持貨能力

大戶

我都放左.. 2.18.. 賺左再算
等低再入

小心入唔返

我驚呀 不過起碼賺 唔係蝕
之前蝕得太多
有無增持？

lm 等兩蚊留下再入

買完又跌,都唔知想點

留名

走鬼啦 馬生又反手入咗

6月6日死期就到
睇下今次落唔落得返 1.3

唔撚玩住 走晒先算

賺少當贏

跌多d

多謝馬生

講堅？

再等等先啦 trump一陣又玩野 e家恆指穿三萬應該未到位 下一站297 等大市有氣氛上再買

U.S. Signals Deripaska Should Cut EN+ Stake to 40% Range, Source Says

The U.S. Treasury Department has indicated it may allow Russian billionaire Oleg Deripaska to keep his ownership of En+ Group PLC in the range of 40 percent under a deal that would spare the company from sanctions, a person familiar with the matter said.

While Treasury hasn’t provided a specific target for Deripaska’s holding it had generally signaled his stake would need to be meaningfully below 50 percent, said the person, who spoke on condition of anonymity. Deripaska currently owns about 66 percent of the company.

A Treasury Department spokesman declined to comment, citing a policy against speaking publicly on pending petitions for sanctions relief. A spokesman for Deripaska also declined to comment.

Deripaska is among a group of Russian tycoons and companies with ties to Russian President Vladimir Putin who were hit with U.S. sanctions April 6 in retribution for the Kremlin’s alleged meddling in the 2016 presidential election. The sanctions initially disrupted the global supply chain for aluminum and sent prices soaring because the targets included United Co. Rusal, Russia’s largest producer of the metal.

En+ announced that Deripaska was stepping down from the boards of En+ and Rusal. En+ is expected to present a new board to Treasury’s Office of Foreign Assets Control by the end of June, and apply to be removed from the sanctions list in July, the person said. The company’s lawyers in Washington are engaged daily with Treasury’s sanctions office.

En+, which owns about 48 percent of Rusal, has applied for an extension to avoid being delisted by the London Stock Exchange in order to cut Deripaska’s stake and appoint a majority of independent directors. Barring an extension, the LSE said En+ would be delisted June 1.

The U.S. has been receptive to working with En+ and Rusal -- Treasury Secretary Steven Mnuchin has said he isn’t seeking to put the Russian aluminum giant out of business. Mnuchin in late April extended a deadline for companies to wind down dealings with Rusal by almost five months to October.

By stating that Deripaska must cut his stake below 50 percent, Mnuchin offered an unusually explicit formula for a sanctioned entity to avoid U.S. sanctions. The move is an indication that the Trump administration wants to target Putin’s allies without causing broader economic harm.

坐到驚驚地。

算唔算講明減持就放生

似玩野多d 之前話辭職就放
而家辭左 又加條件

今個星期en+ 會係lse delist, Deripaska 應該做唔到乜野
下次上升浪應該係佢減持消息, 中間應該冇乜野做
只要有減持消息, 2.5~2.8應該冇問題
一係而家減持, 等1.8左右再買返, 但有機會錯失良機
一係坐, 等消息

坐

之前係話放棄控制權, 冇話辭職
但如果真係below 40%, 就少個藉口
何況而家係比美國噤住黎玩, 冇計
佢一定會減持, 但係時間問題

減持既話邊個接 個個實殺你價
咁樣傾一傾又唔知搞幾耐

一定係俄羅斯佬或俄羅斯政府
殺你價, 點都有錢收, 點都好過破產
我估最多打個7折左右, 話哂佢公司做果d 係實物
搞幾耐就真係唔知

等1.8再入，入唔到就算

鋁會氧化。女會老。不了

沽貨先

又要妹幾日

渣貨個d要 祈禱今晚大陸唔還擊

俄佬講明唔國有化 剩係借錢比佢
之前賣股都好似英國人黎

2.26 買左...

六月啦波

幾時公佈第二季業績

唔敢睇

2.21

衝呀

想放左隻電能 一野轟落去

琴日轟呀嘛

成日FF 美國解除制裁 一野升去四五蚊

終有一日會係咁

扯高左

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）周四宣佈，6月1日起向歐盟、加拿大及墨西哥分別徵收25%鋼鐵及10%鋁材關稅。另外他擬於周五訪華。

歐盟委員會主席容克坦言，「完全不能接受」美國徵收關稅，揚言會盡快公佈對策。

另外較早前獲得暫時豁免的澳洲、阿根廷及巴西則同意將入口美國的金屬「數量減少」，以換取永久性豁免。

美國總統特朗普今年3月宣佈向鋼鐵及鋁材分別徵收25%及10%進口關稅，但對歐盟、澳洲及加拿大等盟友提供豁免至本周五。較早前有傳媒報道，美國有意提早向歐洲鋼、鋁徵收關稅，另有報道指美國總統特朗普有意令德國汽車「退出」美國市場。

又收鋁關稅 又唔放生俄女
侵侵想點

唔撚知

我淨係知如果我今晚仲渣住俄女既話

一定訓得好差

黎緊波音飛機打算用膠做

今日諗左成日入唔入

今日低位 明日高位

侵侵未買夠貨

WASHINGTON, May 31 (Reuters) - The U.S. Treasury Department
said on Thursday it has extended the deadline for investors to
divest holdings in companies covered by Russian sanctions,
including EN+, Gaz Group and Rusal to Aug. 5, from June 6.

睇怕今日俾人喪沽都似

Extended都要沽

要沽嘅都沽得8899, 基金美國佬唔會最後一刻先沽
而家持有都係老散, extent 都老散冇幫助
而且暗示制裁都有機會extent, 亦預期唔會噤快玩完
老散未必同你磨落去

我覺得美國佬延長個截止日期係想比足夠時間俄鋁個主席減持

又可以入平貨

買入

不跌反升

買左

extend即係放生先兆
梗係升

尋晚個俄佬先話要完成減持起碼 mid summer
仲要要求美國extent 9月個制裁
之後美國仲可能加關稅
而家買, 有排坐

轉炒上落 1.8-2.4

你地通常買幾多手

20手 一次過 1.8x

push

岩岩入左兩手，諗住長渣 不過好似算高位

幾時爆升

大家最近幾好嗎

聽講好似en+升左好多，希望快啲到俄女升

最快搞到十月先解禁

俄鋁內在價值, 一係4蚊(解禁)一係0蚊(破產), 所以睇好俄羅斯政府會救佢, 就唔好走.

前個排點解跌到仆街既

升空

$2.3放哂2$.07貨

今日又升d乜

等到抽小米就走

買左六手 @2.29

你覺得佢幾時會升高過2.4

唔好問 我都係博一博

聽日2.5

你又入咗貨啊？

又彈出彈入

今次仆街

中興冇事 對俄鋁會唔會係好消息

我都2.29
依家跌左
長渣算

一入即跌

起飛呀要

如果想食大茶飯, 就等佢倍升, 去返4蚊先放, 無謂升幾個%就走人~

當然, 有極壞消息例外, 如美國加強制裁, 俄囡借唔到錢要配股供股

486呢次係人禍, 已經唔係睇圖可以預測既野.

睇下中興國會解禁完白宮都可以反對, 真係比美國玩死

不過我都係會繼續strong hold

今朝出左announcement 都冇人up , etnet 唔出，乜鳩都唔出，

一開波入多75k 先

唔係好明，有無高人可以簡單解讀下

我都睇唔明

可以將香港既貨轉去俄羅斯?
利申9up

啲人係咁講，唔知真定假

我都覺得係咁，但又可以調返轉俄羅斯貨黎香港買賣，媽呀咩玩法

爆升到4蚊

仆街

好似日本企業好似向俄鋁買貨

9.30 巳入 等～～～

仲唔爆升

唔好升呀

真心唔想佢升

一直都可以轉，但公告最底就話，根據新安排，轉移需時較長，應該要好耐

應該都唔會有得升，大家死心吧

點解唔想佢升?

好似隻福仔咁，一比你地班人推都跌到夏胃姨咁

等我推多幾野，跌返去2.22

俄佬搬貨黎香港沽呀，好撚大沽壓，gg

升到hihi喎

平行時空？

互換w9g。香港人點係俄國開戶口？

俄女喺祖國跌得好甘, 係咪沽貨黎香港玩

2.3走咗先
跌下再入過

跌到仆街

本身執少少 呢家輸突

輸幾多

幾千啦 應該
買波反而執到幾百

今晚all in日本報仇

兩蚊以上入貨都係傻鳩

早走早著

都買得幾大 所以冇信心既波唔會買

跌到1虲即入

一場假波咪收得皮 ？

2.06

分組賽 為一場假波 連3分都唔要唔晉級 真係抵我輸

亞軍停 巴西 德國 有辦你睇

3隊 除左冰島差少少
對面都唔係魚腩隊

上樓機會就到

跌10%

依家買唔買好

今日個勢係大戶劈住賣

又驚又想買既臨收市買兩手咯

1.3 巴打召喚
幾時1.3

2蚊樓下再入

收市升返少少

今日係直插無升過 (1,2 格個啲唔算)

大戶淨係放貨

得一堆傻散接貨

邊隻股唔係咁

早知2.3放左佢

道指跌400

聽日穿埋1.9都似

俄鋁開始出口幾內亞鋁礦

幾識揀時侯放料

見現在低左啲 係咪應該入咁啲

股災殺到黎 俄女都要跌

仲有幾多巴打未走

未走既訓得好唔好

再跌就加馬

呢d逆境股有排跌

跌返1.3再穿埋

認真係就快

想走了 越跌越多

係就正

再入貨

再跌再溝

今個月普普會冇人講？ 利好喎

利申 有貨 你地快d入比我走

再唔買買唔到

無曬聲氣

無聲氣左幾日
今日突然升咩

重有人坐緊

出口量比上月上升番

同入手價比跌左好多

Interfax news agency reported that Russian aluminium producer Rusal , placed under US sanctions in April, increased aluminium exports by 49 % in June. Rusal, the world’s largest aluminium producer outside China, saw its exports and internal supply chain crippled after Washington put the company and its co-owner Oleg Deripaska on a blacklist in response to Russia’s alleged meddling in US elections.

Deripaska and his team are working to persuade the US Treasury Department to lift the sanctions, which stipulate that US customers must wind down business with Rusal by Oct 23.

In the meantime, aluminium shipments continue, with Rusal smelters shipping 294,000 tonnes abroad in June, Interfax said, citing data from Russian Railways.

The company’s exports of aluminium in the period between January and June this year, at 1.27 million tonnes, were 9 percent lower than during the same period the previous year, Interfax said, citing the data.

Last year, Rusal, in which Deripaska’s En+ is a controlling shareholder, sold a total of 3.95 million tonnes of aluminium, of which 42 % was shipped to Europe.
Source : REUTERS

1.96入左等坐火箭

制裁左都係跌9% 咁個股價做乜跌50%
唔駛解禁而家即刻升番40%先啦

係咪應該聽日要入返？

你入就會跌

坐飛船

1.3先入

升少少

去番入手價 gogogo

2.14入唔到

Strong hold 必勝

唔多錢 決定 4蚊先走

六蚊先走

1.5都安全

呢到好多人2.5有貨

雲清快d入
又係買平貨既好時機

Gogogo

火箭

星期1 先睇3蚊

你實係行內人咁留意news，好撚過條廢喱嗎咪面

美國唔排除解除制裁

邊度講？

Strong hold必勝

未all in呀屌你

大家坐穩未！！！！！

Push push

diu

升得貢少

09 10 now je

0910 now je

追唔追好？

最後上車機會，9點半完勁假之後肯定又炒高一截

最少升25%啦....

咁少?

利申坐左唔夠兩個月

今日到2.5

今日先睇3蚊！！！

真係爆升

決定用盡利是錢/學費all in

岩架la

始終大行買唔到呀師兄
25%講今日

唔係話散戶唔可以經銀行入貨咩? 大行都唔入得?

2.42接左火棒

玩完

坐多陣等真解禁lo

輸

比人勁沽

屌

大戶收到風冇理由唔掃貨
分分鐘fake news黎
高追既rip

有新聞呀

美國商務部announce 都假?

補裂口

應該咩價位買

最後上車機會

或考慮取消 你地就仆到入黎買

結論係
你信佢解禁，就有買貴無買錯

你覺得唔會解禁，就應該一股不沾

消息係咁炒架啦

1.3果陣唔入

仆佢個街，上星期五先放咗

Strong hold

molamola
走唔走好，2.28 均價

走吧

屌你個閪 2.3都穿埋

走啦，唔好返黎唔該

ok有你呢句唔走

冇咩郁啦

正常劇本收市前會跌返啲

收市應該會落反2.2左右

座定定等3點俄羅斯開車

2.35 啦

發力啦

2.42

唔到$4唔放 有無人撐?

溝唔溝好

我

唔覺唔覺就揸左幾個月

me2

幾多手先

Me2 突然覺得時間過得好快

咁少唔講啦 一定唔係大戶

睇幾錢啊Ching

收到風2.41有大阻力 睇2.41樓上既ching可以扑暈自己了

買得佢一定博價值回歸，但呢d消息只會短炒，上番禁令前個價一定等好耐

可以參考中興

諗住買佢收息長揸
扑暈自己等多幾年

係喎 仲有息收

生猛

上呀

2.4入左貨 等左咁耐想佢跌返落1.95都跌唔到重要爆升

你咪當個注係試囉，你唔洗諗一年就上到4蚊

最驚又回返落去到時唔知溝定唔溝好

我揸到有感情了

3個月快樂

俄羅斯個邊已經去到3.3 hkd

4-5月揸到依家 依家個市咁閪
想放左其他 加486倉了 幾$再入好 入價1.9

俄鋁派息好高架 唔買就笨啦

冇人屌既

呢度個個都係趁低吸納左既大股東 俄女升左咁有咩好屌

琴日高J 扑暈自己等解禁算數

驚家下入會高j左

J

唔敢J了

屌渣打買唔到？

全部銀行都買唔到啦

話左會升 怕乜膠追

快D 3

今日2.5收市

快啲解禁

又要問下
1.3巴打去左邊

好似叫咩 31歲破產

應該就快解禁了

正

Gogoggogoogogogoo

想問啲大投行宜家入唔入到貨嫁? 用銀行既散戶入唔到 咁宜家邊個追緊貨

買唔到咩？

似用人頭戶托

俄妹真係會上$3

今個星期上3蚊

之前笑人傻鳩，依家眼紅人地肥仔？

佢好似4蚊左右入wo

自 ，記錯

入左10手 均價2.2 繼續起飛！！

如果回返2.45左右再追貨巴打們點睇 之前2.4入左貨

放晒佢

我用耀才買到喎
不過係差唔多兩個月前嘅事
1.9x 買入 2.28放咗

按劇本聽日應該會回啲
如果冇回頭爆上去就…

暴力救俄女 聽日解禁上$5不是夢

ching全倉啊我

molamola

勁假

又上

未all in 啊 仲追唔追好

no la

你肯定解禁到先好屙

守得雲開見月明
我用盡左孖展額, 而家1/3倉係俄囡果度, 期待佢解禁即爆上4蚊

傻仔等收皮

玩咁大

孖左咁你等破產都得了

你地會玩波幅定死守？

一陣股價回一回 短炒個班又會屌哂鬼
之後個post又可以靜返

死守俄女

冇啦 要跌啦
連登仔又準備sh

有D想走

2.52追左

國有化係好定唔好

美國點會比你大陸呀

賣比*

國有化會除牌

臨收市有大芋沽左1200萬

除牌咪食得屎

之前俄國政府好似有講過基本上唔會接管，個人認為美國唔會比中國壟斷鋁業市場
睇下侵侵點講了

俄國政府之前咪講過唔會接管俄鋁囉
只會透過銀行向佢提出援助
成班乜都唔知就入手

2.6 咁大沽壓既
係咪阿柏文走佬

國有化只係最後手段，更有可能係出售股權比大陸。無論比大陸定威脅侵侵，都係利好。今日跌最多都係震走班散戶。

有消息

聽日又升

請指教

Mnuchin cites 'productive' talks with Rusal to lift sanctions

今日跌咁多 聽日升返果少少囉

西莊

好想再入 跌多少少比我入多啲

佢手上啲重貨點計都應該平手或有得食嫁啦

柯生終於等到
最厲害係幾千萬貨係330路落285 呢4500點下守住
柯生又鸁

妹下妹下

無力再上 走鬼呀

走貨俾你撈底？

聽日孽績

1.9入仲揸緊

係咪玩完？

咩事?

爸打, 可唔可以比個來源黎睇下 THANKS

搵到啦 thanks

Deripaska Regards U.S. Sanctions Demands as Too Harsh

吊佢老味, 原來咩都冇做過

Deripaska agreed in April to cut his stake in En+ to less than 50 percent from 66 percent currently and to appoint a majority of independent directors to the company’s board as part of a plan to persuade the U.S. to lift sanctions. Three months after announcing the plan, however, the company hasn’t publicly identified any potential independent directors, nor any buyer for Deripaska’s shares.

近排股市氣氛噤差
美國又近中期選舉
中美制裁又加劇
俄鋁依幾個月應該好難有運行
侵侵點都拖到選舉後, 而家放生即係比個氹自己踩

10月23前有冇機

冇 中期選舉係11月

咁搞法分分鐘頂唔順賣比中國

中國自己都大把鋁 駛撚要你

又俾人拋貨

低能

反而跌唔落 係咪托住黎沽

2.19 放晒佢再睇位入算
利申: 1.9入

不問價走鬼啊

refuse to follow OFAC’s requirement...

GG

來源

1.5 都冇人要

越吸越低

屌你公佈左業績都冇人理
唔派息
不過預左, 因為前景不明朗

賺多一倍都升咁少

不派息嘛

已經冇人理
走勢未破壞，希望慢慢上

之前震一震 有貨都放晒啦

升咁多都叫震? 超曬賣

2.2走晒

又跳樓

有排坐

痴媽線

有咩消息？

再創新低

接唔到order會唔會停牌...？

點解嗰條粉皮歐柏嘉仲唔放棄控股權

跌去1蚊

仲揸緊貨嘅巴打
你地均價幾多？

兩個幾 仆街 係咪會變毫子股

睇多一個月睇下美國點玩先, 隻股跟市跌正常

好似10月23號停, 但係如果今個月中冇消息佢要停廠停爐

金手指：政變、貿戰、俄鋁 - 孫柏文
1小時前712
投資

特朗普喺未來兩個月，都會超被動，因為被11月初國會中期選舉牽制。 資料圖片

今周開市，恒指繼續跌。睇華文傳媒，就話因特朗普要再搞大對大陸嘅關稅。講真，真正理由係上周美帝出咗就業數據，人工升幅好大，令花旗國股市插鑊甘。
之前啲人仲估今次加息浪只會去到2019年（甚至今年年尾已加完）。不過出完數據，就開始諗息口會否真係不斷加到2020，甚至重返5厘、6厘。真係唔敢諗到時港樓價會點。
至於貿戰，華文傳媒仲喺度估特朗普想點。其實，特朗普喺未來兩個月，都會超被動，因為被11月初本土中期選舉牽制。花旗民主黨初選，啲老人家一個又一個被少壯超左膠射下馬。留得低嘅，就要左膠上身。左膠一貫係自己鍾意嘅嘢要免費（用「呢個係基本人權」做包裝），唔鍾意嘅嘢就要政府禁。佢哋唔鍾意特朗普，所以就算民選都好，要禁，即係政變。民主黨贏，就會隊佢落台。
其實呢場政變，成功與否，先係左右貿戰關鍵。特朗普輸，就冇得收番。佢贏，就可以再講數。所以中央已擺出態度，等中期選舉之後再算。
至於俄鋁（486），佢哋賣嘅鋁種類，溢價越升越有，因啲人真係驚10月尾制裁會落實。10月尾，即中期選舉前。如要我估，唔會有定案住，我諗又會延期。不過大家買咗嘅，要有心理準備冇延期，要將股票提倉，兼停牌。我們已成沙粒，飛沙風中轉。

孫柏文

競價

孫柏文2.6走晒 而家講風涼話

係？幾時沽清

1.670

2.33 有6手，點搞，停牌係咪即係收得皮

好彩2,2走晒

屌。得果6k股.....

6萬股都未出聲

好心買德果萬幾2萬蚊股既on 9咪以為自己係投資

好 我都係講番果句
由1個半果時就已經預左有停牌風險
結果上過2個6
然後而家其實並無任何額外既壞消息
冷飯炒熱短期性波所以我未驚過

利申 蝕緊5位數 whos care

條友賭仔黎理撚得佢

日日睇住個價心理壓力好大

唔好望啦

呢d唔係賭牛熊即日波幅，你係博佢政經環境改變，隨時用年去計
日日睇冇意義，如果驚輸曬不如盡早斬纜

講得岩 簡單黎講 消息股

如果唔係呢個post又推返上黎
我都唔記得自己仲揸緊俄女

外電引述知情人士透露，俄羅斯鋁業巨頭俄鋁(00486)因受美國制裁而無法開展年度合同談判，為此正準備減產。

知情人士稱，作為中國以外最大的鋁供應商，俄鋁可能於本月開始限制包括西伯利亞地區的產量。俄鋁業務構成全球供應鏈的關鍵一環，故鋁行業可能會陷入又一場危機。

美國允許已簽署供應協議的俄鋁客戶繼續與該公司做生意，直到10月23日為止，但不得簽署新的合同。

點睇

sor巴打
呢啲嘢多有多買，少有少買㗎姐

又冇人出聲

係咪個個低位沽曬，爆緊wo

又升乜撚？好撚鬼

美國財政部放寬對俄鋁 () 的制裁力度，雖然俄鋁仍在制裁名單，但允許公司與現有客戶訂立新合約。 俄鋁股價今日高見2.1元，較前收市價升8.2%，最新報2.03元，升4.6%，成交額2,320萬元。(ac/ca)~ 阿思達克財經新聞 網址:

2018-09-18 11:01:28

又跌番

推

又延長 班仆街美國佬

預左

竟然重有人揸緊

星期一，大爆升！

有你呢句就知唔會爆升啦
但我留意到呢隻野千跌之日前幾日有異動

有得走大家好走喇

有咩消息

仲擺緊, 唔知聽日財報完會點

應該都唔會有咩大上落

準

有冇人仲hold 緊

strong hold

1.8入，長hold等制裁完咗就fat fat

中期選舉應該去到2.3
之後就唔知了

升d 乜?
放唔放好 就黎差唔多hold成年

咩位入先

2.13
制裁冇耐就入左 不過入得幾萬

我都係2.13

除咗呢單同Earning 之外 都唔知升咩

1.6入 2.25放
唔等了

咁快，唔長揸？

日日妹下妹下
執柒左佢算啦

揸左咁耐又睇唔到有轉機

下...買得呢隻預左坐...冇耐性就及早離場去炒牛熊啦

揸咗幾耐，呢隻預坐返1，2年

原來你班友仔重未放
又上返2.3了

2 蚊入左五萬股

1.44 買， 佢唔翻原本 4 蚊我唔放。
一係輸晒， 一係翻2倍

買大細會快d

買大細1賠1

就黎一年了

4月依家

幾乎唔記得自己有買